內地大專院校「解封」Google學術網

2018年08月11日

內地大專院校「解封」Google學術網

■內地傳出Google Scholar恢復服務的消息。

Google（谷歌）有意重返中國市場的傳聞不絕，近日有內地網民發現，目前已能進入Google學術搜尋網站「Google Scholar」，但亦有網民指出，暫時只有大專院校用戶方能透過校園網絡，方能使用Google Scholar服務。

或半年後推閹割版Google

由多名浙江大學醫學院碩士、博士生創立的微信公眾號「弗雷賽斯」，前日證實可使用Google Scholar「正式回歸」，他們寫道：「曾經多少次，我們絞盡腦汁，翻牆，鏡像上谷歌學術，因為他對我們科研人來說實在太重要！」、「向我們的老朋友，說聲好久不見，別來無恙！」

這是自2014年內地當局完全封鎖Google Scholar後，內地再傳出可使用這項學術搜尋服務。

不過有網民就指出，只有在校園網絡內方能進入Google學術搜尋網站。搜狐號「量子位」指，只有某些校園網裏的同學表示可以訪問Google Scholar，「身在外網的我們，試了好幾次……似乎並沒有恢復」。

美國新聞網站《The Intercept》近日報道，Google正為中國市場開發一套搜尋引擎，將審查所有有關人權、民主、宗教、和平示威等敏感網站，以符合中國當局的要求。搜尋引擎正交予中國審批，最快半年後推出市面。

微信

上一則
上一則
台男當街強擄7歲女童 遭途人制服